% Created 2021-05-27 Чт 12:19
% Intended LaTeX compiler: xelatex
\documentclass[utf8x, 12pt, oneside, a4paper]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\include{preamble}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.2 (Org mode 9.4.4)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\include{face}
\setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents
\clearpage

\section{Формулировка задания}
\label{sec:org3ae4847}
Задана блок-схема устройства контроля за состоянием некоторого
циклического процесса:

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./info.png}
\end{center}

Правильному протеканию процесса отвечает следующая смена контрольных
сигналов от такта к такту:

x\textsubscript{1} x\textsubscript{2} x\textsubscript{3} = 000 — 100 — 011 — 010 — 101 — 001 — 000

Нарушение этой последовательности говорит о сбое в работе системы, на
которой контролируемый процесс реализован. При обнаружении сбоя схема
анализа выдает набор, по которому формируются сигналы перезапуска:

QO – сигнал прерывания процесса;

Q1, Q2 – сигналы возврата к началу прерванного цикла;

Q3 – стартовый сигнал для возобновления прерванного цикла и перевода
схемы анализа в режим индикации неисправности.

Если сбой на повторном цикле не проявится, схема анализа выходит на
основной рабочий режим. Если же попытка повторения прерванного цикла
не увенчается успехом, индицируется неисправность, процесс
останавливается.

Начальная установка устройства выполняется от механической кнопки с
последующим формированием одиночного импульса нужной длительности и
полярности. Тактовая частота 1 МГц. Длительность синхроимпульсов 0,5
мкс.

Требуется разработать электрическую принципиальную схему устройства
контроля в целом в базисе ИС KI55 из условия минимизации числа
корпусов микросхем. При этом энергопотребление должно быть возможно
малым. В процессе проектирования необходимо учесть, что по сигналу
прерывания процесса (сигнал Q0) осуществляется блокировка регистров,
которая снимается стартовым сигналом Q3.

\clearpage
\section{Описание принципиальной схемы устройства контроля}
\label{sec:org8da62fe}
Принципиальную схему устройства контроля можно условно разделить на 3 отдельные схемы:
\begin{itemize}
\item Схему анализа
\item Схему перезапуска
\item Схему питания
\end{itemize}

\clearpage
\section{Схема анализа}
\label{sec:orgadbded0}
x\textsubscript{1} x\textsubscript{2} x\textsubscript{3} = 000 — 100 — 011 — 010 — 101 — 001 — 000

Реализация схемы анализа — синхронная

\begin{center}
\begin{tabular}{r|cccccccc}
 & 000 & 001 & 011 & 010 & 110 & 111 & 101 & 100\\
\hline
1 & 2\textsuperscript{*}.0 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 7.1\\
2 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 3\textsuperscript{*}.0\\
3 & 7.1 & 7.1 & 4\textsuperscript{*}.0 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 7.1\\
4 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 5\textsuperscript{*}.0 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 7.1\\
5 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 6\textsuperscript{*}.0 & 7.1\\
6 & 7.1 & 1\textsuperscript{*}.0 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 7.1 & 7.1\\
7 & (7.1) & (7.1) & (7.1) & (7.1) & (7.1) & (7.1) & (7.1) & (7.1)\\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{r|cccc}
 & \overline{y_2} & \overline{y_2} & \(y_2\) & \(y_2\)\\
\hline
\overline{y_1} & 1 & 2 & 3 & 4\\
\(y_1\) &  & 7 & 6 & 5\\
\hline
 & \overline{y_3} & \(y_3\) & \(y_3\) & \overline{y_3}\\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{table}[H]
\label{tab:org475258c}
\centering
\begin{tabular}{r|ccc}
 & \(y_1\) & \(y_2\) & \(y_3\)\\
\hline
1 & 0 & 0 & 0\\
2 & 0 & 0 & 1\\
3 & 0 & 1 & 1\\
3 & 0 & 1 & 0\\
5 & 1 & 1 & 0\\
4 & 1 & 1 & 1\\
7 & 1 & 0 & 1\\
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
\caption{Кодированная таблица переходов}
\centering
\begin{tabular}{ccccccccc}
000 & 001 & 011 & 010 & 110 & 111 & 101 & 100\\
\hline
\textbf{001} & 101 & 101 & 101 & 101 & 101 & 101 & 101\\
101 & 101 & 101 & 101 & 101 & 101 & 101 & \textbf{011}\\
101 & 101 & \textbf{010} & 101 & 101 & 101 & 101 & 101\\
101 & 101 & 101 & \textbf{110} & 101 & 101 & 101 & 101\\
101 & 101 & 101 & 101 & 101 & 101 & \textbf{111} & 101\\
101 & \textbf{000} & 101 & 101 & 101 & 101 & 101 & 101\\
101 & 101 & 101 & 101 & 101 & 101 & 101 & 101\\
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
\caption{\(Y_1\)}
\centering
\begin{tabular}{c|cccccccc}
 & 000 & 001 & 011 & 010 & 110 & 111 & 101 & 100\\
\hline
000 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
001 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0\\
011 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
010 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
110 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
111 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
101 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
100 & — & — & — & — & — & — & — & —\\
\end{tabular}
\end{table}

\(\overbar{Y_1} = \overbar{x_1} \overbar{x_2} \overbar{x_3}
                 \overbar{y_1} \overbar{y_2} \overbar{y_3} \cup
                          x_1  \overbar{x_2} \overbar{x_3}
                 \overbar{y_1} \overbar{y_2}          y_3  \cup
                 \overbar{x_1}          x_2           x_3
                 \overbar{y_1}          y_2           y_3  \cup
                 \overbar{x_1} \overbar{x_2}          x_3
                          y_1           y_2           y_3\)

\begin{table}[H]
\caption{\(Y_2\)}
\centering
\begin{tabular}{c|cccccccc}
 & 000 & 001 & 011 & 010 & 110 & 111 & 101 & 100\\
\hline
000 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
001 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1\\
011 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
010 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0\\
110 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0\\
111 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
101 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
100 & — & — & — & — & — & — & — & —\\
\end{tabular}
\end{table}

\(Y_2 =          x_1  \overbar{x_2} \overbar{x_3}
       \overbar{y_1} \overbar{y_2}          y_3  \cup
       \overbar{x_1}          x_2           x_3
       \overbar{y_1}          y_2           y_3  \cup
       \overbar{x_1}          x_2  \overbar{x_3}
       \overbar{y_1}          y_2  \overbar{y_3} \cup
                x_1  \overbar{x_2}          x_3
                y_1           y_2  \overbar{y_3}\)

\begin{table}[H]
\caption{\(Y_3\)}
\centering
\begin{tabular}{c|cccccccc}
 & 000 & 001 & 011 & 010 & 110 & 111 & 101 & 100\\
\hline
000 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
001 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
011 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
010 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1\\
110 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
111 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
101 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
100 & — & — & — & — & — & — & — & —\\
\end{tabular}
\end{table}

\(\overbar{Y_3} = \overbar{x_1}          x_2           x_3
                 \overbar{y_1}          y_2           y_3  \cup
                 \overbar{x_1}          x_2  \overbar{x_3}
                 \overbar{y_1}          y_2  \overbar{y_3} \cup
                 \overbar{x_1} \overbar{x_2}          x_3
                          y_1           y_2           y_3\)



\begin{table}[H]
\caption{\(Z\)}
\centering
\begin{tabular}{c|cccccccc}
 & 000 & 001 & 011 & 010 & 110 & 111 & 101 & 100\\
\hline
000 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
001 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0\\
011 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
010 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1\\
110 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1\\
111 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
101 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
100 & — & — & — & — & — & — & — & —\\
\end{tabular}
\end{table}

\(\overbar{Z}   = \overbar{x_1} \overbar{x_2} \overbar{x_3}
                 \overbar{y_1} \overbar{y_2} \overbar{y_3} \cup
                          x_1  \overbar{x_2} \overbar{x_3}
                 \overbar{y_1} \overbar{y_2}          y_3  \cup
                 \overbar{x_1}          x_2           x_3
                 \overbar{y_1}          y_2           y_3  \cup
                 \overbar{x_1}          x_2  \overbar{x_3}
                 \overbar{y_1}          y_2  \overbar{y_3} \cup
                          x_1  \overbar{x_2}          x_3
                          y_1           y_2  \overbar{y_3} \cup
                 \overbar{x_1} \overbar{x_2}          x_3
                          y_1           y_2           y_3\)

\clearpage
\section{Схема перезапуска}
\label{sec:org3cc72a7}
Схема перезапуска – синхронная

Временные диаграммы сигналов перезапуска отвечают диаграмме:

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./relaunch.png}
\end{center}

\section{Схема питания}
\label{sec:org84ec356}
При подключении питания, все триггеры (в схеме анализа и перезапуска)
устанавливаются в начальное состояние (благодаря интегрирующей
RC-цепи, реализующую схему формирования «ступеньки»). Все триггера
имеют асинхронные входы S и R, не зависящие от синхроимпульса. При
помощи этих входов и осуществляется перевод триггеров в начальное
состояние (либо асинхронная установка, либо асинхронный сброс).

\clearpage
\section{Спецификация}
\label{sec:orgfef3803}

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Наименование & Описание\\
\hline
К155ТМ2 & два "D" триггера\\
\hline
К155ЛА2 & один логический элемент "8и-не"\\
\hline
К155ЛН1 & шесть инверторов\\
\hline
К155ЛЛ1 & четыре логических элемента "2или"\\
\hline
К155ИР1 & 4-х разрядный универсальный сдвигающий регистр\\
\hline
К155ЛА4 & три логических элемента "3и-не"\\
\hline
К155ЛИ1 & четыре логических элемента "2и"\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
Обозначение & Наименование (серия) & Кол-во корпусов & Потр. мощность. мВт\\
\hline
DD1-DD3, DD13-DD15 & К155ТМ2 & 6 & 160\\
\hline
DD4-DD9 & К155ЛА2 & 6 & 50\\
\hline
DD10-DD12 & К155ЛН1 & 3 & 165\\
\hline
DD16-DD18 & К155ЛЛ1 & 3 & 190\\
\hline
DD20-DD21 & К155ИР1 & 2 & 410\\
\hline
DD19 & К155ЛА4 & 1 & 82\\
\hline
DD22 & К155ЛИ1 & 1 & 165\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\(P_\text{пот}\) = 1222мВт

Количество корпусов: 22

\clearpage
\section{СПИСОК ЛИТЕРАТУРЫ}
\label{sec:org89693d8}
\begin{enumerate}
\item Райхлин В.А. Основы цифровой схемотехники. Казань. КГТУ 2006г.
\item Шило В.Л. Популярные цифровые микросхемы.
\item Файзулаев Б.Н. Применение интегральных микросхем в элетронно- вычислительной технике
\end{enumerate}
\end{document}
